% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
%--8<-------------------------------------------------------
\documentclass[10pt,a4paper]{memoir}
\usepackage[T1]{fontenc} 
% \usepackage[utf8]{inputenc}    Non va bene con LuaLaTeX !!!
\usepackage[italian]{babel} 
\usepackage{amsmath, amssymb, amsthm}
\usepackage{ulem}
\RequirePackage[colorlinks, hyperindex, pagebackref,
                linkcolor=blue, filecolor=blue,
                citecolor = black, urlcolor=blue]{hyperref}

\usepackage{tcolorbox}
\tcbuselibrary{most}
\usepackage{lipsum}

\theoremstyle{plain}

\newcommand{\coloross}{violet}
\newcommand{\colortcblist}{green}

\DeclareTCBListing{latexlistingbox}{ s O{} m }{%
colback = \colortcblist!5!white,
colframe = \colortcblist!75!black,
fonttitle = \bfseries,
IfBooleanTF = {#1}{}{listing side text},
title={#3},#2}

\tcbset{
ossstyle/.style={fonttitle=\bfseries\upshape, fontupper=\slshape,
arc=0mm, colback=\coloross!5!white, colframe=\coloross!50!black,
theorem style=plain, coltitle=\coloross!30!black}
}

\newtcbtheorem[number within=chapter]{osservazione}{Osservazione}
              {ossstyle}{oss}

\begin{document}

% \section{Problem with tcolorbox references}
% 
% \paragraph{Osservazioni}
% Due ambienti per le osservazioni.
% 
% \begin{osservazione}{Osservazione interessante}{primaoss}
% Questo è il contenuto di una osservazione interessante.
% \end{osservazione}
% 
% There may be a reference to the observation in the text: \\
% observation number: \ref{oss:primaoss};\\
% title of the observation: \nameref{oss:primaoss};\\
% observation page: \pageref{oss:primaoss}.
% 
% \lipsum[1-3]
% 
% \begin{osservazione}{Osservazione molto interessante}{secondaoss}
% Questo è il contenuto di una osservazione.
% \end{osservazione}
% 
% There may be a reference to the observation in the text: \\
% observation number: \ref{oss:secondaoss};\\
% title of the observation: \nameref{oss:secondaoss};\\
% observation page: \pageref{oss:secondaoss}.
% 
% \lipsum[4-5]
% 
% \begin{latexlistingbox}*{Osservazione}
% \begin{osservazione}{Osservazione molto molto interessante}{terzaoss}
% Questo è il contenuto di una osservazione.
% \end{osservazione}
% 
% There may be a reference to the observation in the text: \\
% observation number: \ref{oss:terzaoss};\\
% title of the observation: \nameref{oss:terzaoss};\\
% observation page: \pageref{oss:terzaoss}.
% \end{latexlistingbox}

\section{Osservazioni, esempi, problemi}

Nel testo ci sono dei box dedicati per le osservazioni, gli esempi, i 
problemi.

\paragraph{Osservazioni}
Due ambienti per le osservazioni.

\begin{osservazione}{Osservazione interessante}{osser}
Questo è il contenuto di una osservazione.
\end{osservazione}

Nel testo può esserci un riferimento all'osservazione: \\
osservazione numero: \ref{oss:osser};\\
titolo dell'osservazione: \nameref{oss:osser};\\
pagina dell'osservazione: \pageref{oss:osser}.

\begin{latexlistingbox}*{Osservazione}
\begin{osservazione}{Osservazione molto molto interessante}{primaoss}
Questo è il contenuto di un'altra osservazione.
\end{osservazione}

Nel testo può esserci un riferimento all'osservazione: \\
osservazione numero: \ref{oss:primaoss};\\
titolo dell'osservazione: \nameref{oss:primaoss};\\
pagina dell'osservazione: \pageref{oss:primaoss}.
\end{latexlistingbox}

% \begin{latexlistingbox}*{Ambiente osservazioni}
% \begin{osservazioni}{Raccolta di più osservazioni}{secondaoss}
% \begin{itemize} [noitemsep]
% \item Prima osservazione.
% \item Seconda osservazione.
% \end{itemize}
% \end{osservazioni}
% 
% Nel testo può esserci un riferimento alle osservazioni:\\
% Vedi le osservazioni: \ref{oss:secondaoss} \nameref{oss:secondaoss}
% a pag. \pageref{oss:secondaoss}.
% \end{latexlistingbox}

\end{document}
%--8<-------------------------------------------------------
